﻿ مُسْتَنَدُ المُسَاعَدَةِ الخاصِّ بإضافةِ الحِّزَمِ الصَّوتيةِ لبرنامجِ NVDA 


## ما وظيفةُ هذه الإضافة #
تَقومُ هذهِ الإضافةُ بتخصيصِ نَغَمةٍ لكلِّ كائنٍ تَتَعَامَلُ معهُ، بحيثُ سَيَتِّمُ تشغيلُ صوتٍ مُعَيَّنٍ عندما يَنْتَقِّلُ المُؤشِّرُ إلى ذلكَ الكائنْ، وستسمعُ  ذلك الصوت في موضعٍ يوازي مَوضِعَ ذلك الكائنْ على الشاشة، لذا نَعَتْنَا هذه الإضافة بثُلاثِيَّةِ الأبعاد.
كما تحتوي هذه الإضافة على خصائصٍ لتغييرِ الصوتِ الخاصِّ بكلِ كائنٍ على حدة،  وتتيحُ لَكَ إنشاءَ حُزَمِكَ الصوتية حسب تَفْضِيلاتك، ومشاركتها مع الآخرين.
 
## كيفَ يمكنني إسْتِعْمَالُها ##
بما أنَّكَ تقرأُ هذا الملفْ، فأنت بالتأكيدِّ قد تَجَاوَزْتَّ مرحلةَ تثبيتِ الإضافة، وسَتَبْدَأُ الإضافةُ في العملِ مباشرةً، وستسمعُ أصواتَ الحِزْمَةِ الإفتراضية. مِنْ هَذِهِ اللَّحْظَة يُمْكِنُكَ نِسْيَانُ الإضافةِ تماماً، وهي ستعملُ مع بدءِ البرنامجْ. أو يمكنكَ البدءُ في تخصيصِ أصواتِ الحزمةِ الإفتراضية، أو حتى إنشاءُ حُزْمَةٍ جديدة.

## الأسئلةُ الشائِعَة ##
### كيف يمكنني إختيار الحزمة الصوتية؟ ###
بعد تثبيت الإضافة يمكنك الذهاب إلى قائمة NVDA. تحرك بالسهم الأسفل حتى تصل إلى الحزم الصوتية، ثم إفتح القائمة الفرعية. إختر مدير الحزم الصوتية. عندما تفتح نافذة مدير الحزم الصوتية يمكنك التحرك في القائمة التي تضم جميع الحزم الصوتية المثبتة. ثم ضغط enter لإستخدام الحزمة الصوتية المحددة. سيطلب منك البرنامج إعادة التشغيل، وافق، وسيتم تفعيل الحزمة المختارة بعد إعادة التشغيل.
### كيف يمكنني إضافة حزمة صوتية؟ ###
بعد فتح مدير الحزم الصوتية يمكنك الضغط على زر إضافة. ستظهر لك محاورة تطلب منك إختيار ملف الحزمة الصوتية، قُمْ بالتَّصَفُّح في ملفات النظام و إختيار الحزمة الصوتية التي تنتهي باللاحقة ntm. سيتم تثبيت الحزمة. قم بالضغط عليها بمفتاح الدخول ليتم تفعيلها.
### كيف يمكنني إنشاء حزمة صوتية جديدة؟ ###
العملية سهلة جداً. فقط إذهب إلى قائمة الإضافة ضمن قائمة NVDA. إختر محرر الحزم الصوتية، ستظهر محاورة إختر منها زر إنشاء حزمة صوتية جديدة، والعملية من هناك سهلة وبسيطة، هذا شرح مختصر للعملية: 
- بعد الضغط على زر إنشاء حزمة صوتية جديدة ستظهر لك محاورة إختيار اسم للحزمة.
- أدخل اسم الحزمة الصوتية الجديدة. بحيث يجب أن يتضمن حروفاً و أرقاماً فقط، دون مسافات أو علامات ترقيم.
- بعد ذلك ستظهر لك نافذة معالج إنشاء حزمة صوتية جديدة.
- إضغط زر المسار الأساسي لتحديد المجلد الذي يتضمن ملفات الصوت التي تريد تضمينها في الحزمة الصوتية. 
- بعد إختيار المسار الأساسي. ستعرض القائمة جميع الملفات الصوتية التي تم العثور عليها في المسار المحدد. 
- عندما تتنقل خلال عناصر القائمة سيتم تشغيل الملف الصوتي المحدد، حتى تستمع إلى الصوت قبل تخصيصه.
- من صندوق الخيارات التالي قم بتحديد الكائن الذي تريد تخصيص الصوت المحدد له. 
- اضغط زر تخصيص. ثم قم بتكرار هذه العملية لجميع الأصوات و الكائنات التي ترغب في تضمينها في حزمتك الصوتية. ملحوظة: هناك بعض الأنماط الخاصة مثل: العنصر الأخير. نغمة إكتمال تحميل صفحة الويب وغيرها موجودة في صندوق الخيارات. 
- عندما تصبح راضياً عن عملك، يمكنك الضغط على زر تجهيز الحزمة الصوتية ليتم حزم الملفات و وضع الملف المضغوط للحزمة في المسار الأساسي الذي قمت بتحديده سابقاً. وستكون الحزمة بالاسم الذي إخترته سابقاً.
- يمكنك الآن تثبيت الحزمة على جهازك و الإستمتاع بإبداعك، أو رفعها على الإنترنت لمشاركتها مع الآخرين.


## كلمة أخيرة ##
عزيزي المُسْتَخْدِم شكراً لك. إِسْتِخْدَامُكَ للإضافةِ يسعدني، ولكن مُسَاهَمَتُكَ في نشرها سَتُحَفِّزُني على تطويرها، هي و غيرها مِن الإضافات، لذا أتمنى أن تُسَاهِمْ و لَوْ بكلمة في نشرها في مجتمعات المكفوفين التي تنتمي إليها.

## التَّواصُلُ مع المُطَوِّر ##
هذه الإضافةُ تمَّ إنشائُها بواسطةْ: المُشَرَّفْ عُمَرْ. المعروفُ في الفضاءِ الإسبيريِّ بِلَقَبِ: Alsari.
إنَّ هذه الإضافة لم تَصِلْ إلى هذه المرحلة إلا بفضلِ الله، ثُمَّ إفاداتِ المستخدمين، فإذا واجهتكَ مشكلةٌ مع الإضافةِ، او عثرتَ على خطأٍ، أو إذا كنتَ ترغبُ في أن ترى خاصيةً جديدةً، فَلَا تتردد في التواصلِ معي عبر الوسائطِ التالية:
* البريد الإلكتروني: ibnomer2011@hotmail.com
* حسابي على Twitter: http://www.twitter.com/mush42
